Ответы на вопросы
=================
>1.Описать своими словами в несколько строчек, зачем в программировании нужны циклы.

Циклы используются для экономии времени и уменьшают количество строк кода, ведь позволяют выполнять определённое действие бессчётное количество раз при определённых условиях.  
